<resources>
    <string name="app_name">Daily 30 Camerounian Foods</string>
    <string name="name_1">Le Ndolé</string>
    <string name="desc_1">Ce sont simplement des feuilles, un peu comme des épinards, cuites avec une pâte d\'arachides, préparées avec des crevettes, du poisson fumé ou de la viande et des plantains frits. Ici, des crevettes.</string>
    <string name="name_2">Le koki</string>
    <string name="desc_2">Le Koki est une préparation épicée à base de haricots et d\'huile de palme, cuite à la vapeur dans une feuille de bananier fermée</string>
    <string name="name_3">Kondre de porc</string>
    <string name="desc_3">Le kondre ou potée de plantains est un plat de l\'Ouest du Cameroun où il est très prisé lors des funérailles et autres cérémonies. Le kondré est associé au porc, au boeuf ou au poisson frais.</string>
    <string name="name_4">Kelen kelen</string>
    <string name="desc_4">Le Gombo est l\’un des légumes préférés des africains. Cette plante donne aussi des feuilles comestibles et largement consommées en Afrique. Au Cameroun on les appelle kelen-kelen ou tee\'e (Beti). Cette recette associe les feuilles de gombo aux feuilles de manioc pour réaliser un plat complet, simple et riche en légumes.</string>
    <string name="name_5">Le kwem</string>
    <string name="desc_5">Au Cameroun, le manioc est un véritable aliment de base : par les multiples utilisations qu\'on peut en faire, c\'est une plante dont on ne jette rien. Les feuilles très riches sont utilisées pour la cuisson du Kwem, pâte de feuilles de manioc, un plat très prisé chez les populations du centre du pays (betis, bulu, eton).</string>
    <string name="name_6">L\'okok</string>
    <string name="desc_6">Plat typique des Bétis, tribu de la région du centre du Cameroun, l\'okok (aussi appelé fumbwa) est fait à base de feuilles Gnetum découpées très finement, bouillies avec du beurre de cacahuètes et du jus de noix de palme. Il se mange accompagné de tubercules.</string>
    <string name="name_7">Folong sauté</string>
    <string name="desc_7">Le folong est une sorte d’épinard sauvage très consommé au Cameroun et en Afrique en général. Il se cuisine facilement et s’associe à presque tout. Cette fois je l’associe à l’arachide, ce qui en fait un plat très riche.</string>
    <string name="name_8">Le nnam owondo</string>
    <string name="desc_8">Le Nnam Wondo ou Nnam OWondo) est un plat traditionnel de la tribu des bétis. Il se fait à base d\'arachides cuisinées empaquetées dans des feuilles de bananier pour une cuisson en papillote. Un plat simple et très nourrissant.</string>
    <string name="name_9">Poulet DG</string>
    <string name="desc_9">DG pour Directeur Général car c\'est un plat qui est souvent cuisiné pour recevoir les personnalités. Ce plat composé de poulet, de bananes plantain, de légumes et de condiments est un véritable délice qui fait toujours l\'unanimité et retiendra votre mari à la maison, ne serait-ce qu\'une soirée.</string>
    <string name="name_10">Le sanga</string>
    <string name="desc_10">Un plat de légumes (feuilles de zom), maïs et pulpe de noix de palme apprécié dans le sud du Cameroun.</string>
    <string name="name_11">Le taro sauce jaune</string>
    <string name="desc_11">Ce plat typique du Nord-Ouest se consomme fréquemment à Dschang. Le taro est un tubercule que l’on pile jusqu’à obtenir une pâte grisâtre. On le déguste alors ce met avec la fameuse sauce jaune, à base d’huile de palme et d’un mélange d’une dizaine d’épices, de champignons et de viande.</string>
    <string name="name_12">Kouakoukou sauce blanche</string>
    <string name="desc_12">Plus connu sous le nom de kouakoukou, le macabo râpé est un plat originaire de la région de l’Ouest du Cameroun. Il se mange avec la sauce blanche,à base d\'arachide.</string>
    <string name="name_13">Le pilé de pommes de terre</string>
    <string name="desc_13">Un plat typique de l\'Ouest qui se déguste à Dschang. Un mélange de haricots et de pommes de terres pilées et cuisinées à l\'huile rouge (de palme).</string>
    <string name="name_14">Le corn tchap</string>
    <string name="desc_14">Autre plat de l\'ouest du Cameroun, le corn tchap est constitué de l\'association de maïs et de haricots rouges. Les protéines sont assurées par des poissons fumés.</string>
    <string name="name_15">Le mets de pistache</string>
    <string name="desc_15">Au Cameroun, chez les côtiers (Sawa) le Ngond\'a Mukon ou gâteau de pistache, est traditionnellement servi à Noël, et pour les repas de mariage. C\'est un met très goûteux qui cuit dans des feuilles de bananier. Les pistaches utilisées non rien à voir avec celles que l\'on connait en Occident, ce sont des graines du melon-pistache cultivé dans la région de Douala.</string>
    <string name="name_16">Ndomba de porc</string>
    <string name="desc_16">Cette recette de ndomba de porc est spéciale, car normalement le ndomba est une cuisson plutôt diététique qui consiste à mettre les aliments dans les feuilles de bananiers sans ajout de matière grasse. Ici on fait frire d’abord la viande avant de la mettre en papillote pour lui redonner du moelleux. Elle est vraiment délicieuse, car on obtient un crousti moelleux étonnant.</string>
    <string name="name_17">Ndomba de poisson d\'eau douce</string>
    <string name="desc_17">Voici un met simple et rapide que vous pourrez servir pour les fêtes. Accompagné d’une purée de patates douces, ce poisson est un délice léger et diététique.</string>
    <string name="name_18">Kati kati</string>
    <string name="desc_18">Kati Kati is one of the most ancient and distinctive dishes of the Nkom people, in the Northwest province of Cameroon. Yes, they do date back in time and they are definitely different- in a good way.</string>
    <string name="name_19">Mitoumba</string>
    <string name="desc_19">Le mintumba est un gâteau traditionnel d\'après une recette originale des Sawas. Il est fait à base de manioc frais fermenté et d’huile de palme rouge, avec une cuisson à la vapeur. Il peut servir d’accompagnement à une sauce, ou être consommé tout seul comme snack. Vous pourrez le déguster avec un verre de matengo (vin de palme).</string>
    <string name="name_20">Couscous sauce gombo</string>
    <string name="desc_20">La sauce gombo est très prisée dans la cuisine d\'Afrique de l\'Ouest et Centrale. Elle peut être préparée aux viandes et poissons frais ou fumés.</string>
    <string name="name_21">Poison Braisé</string>
    <string name="desc_21">Le poisson, un bar ou un maquereau, est délicatement braisé et servi accompagné d\'une sauce djansan et d\'une purée de piment. Les miondos et le plantain sont les compléments idéaux.</string>
    <string name="name_22">Ekomba</string>
    <string name="desc_22">L\'ekomba est un mets originaire des provinces du Centre et du Sud Cameroun. C\'est un gâteau à base de pâte de maïs frais ou sec. Sa confection est économique : les ingrédients sont du maïs, des arachides, du sucre et de l\'eau. Ce plat est affectionné par plus d\'un. Après sa dégustation, on dirait qu\'on possède des forces surnaturelles et surtout beaucoup d\'énergie.</string>
    <string name="name_23">Eru</string>
    <string name="desc_23">Ce plat venu du nord-ouest du Cameroun est un mélange de légumes : l’okok et le water leaf, une sorte d’épinards à petites feuilles. Il n’est pas toujours facile de trouver tous ces ingrédients surtout lorsqu’on vit hors des frontières : on peut remplacer le water leaf par de l’épinard en branches.</string>

</resources>